

## Папка содержит 2 подпапки 

1) photo_sensor_vs_code - содержит adruino проект Platformio.
2) ORPi script and code - содержит OrangePI Zero проект с ОС Arm
(Linux orangepizero 4.19.59-sunxi #5.91 SMP Mon Jul 15 14:09:32 CEST 2019 armv7l GNU/Linux)


## Распиновка arduino:
* pin2 - сигнал в orangepi что неплохо было бы включить или выключить свет, соответствует значению с АЦП 
* pin5 - сигнал от orangepi в arduino, всегда должен быть скопирован на выход arduino 
* pin6 - сигнал от arduino в реле, что надо включить или выклюиь свет.
* pin13 - меняет состояние каждые 10 секунд 

## Распиновка orangepi:
* pin3(физически на плате(см. gpio readall)) - выход для управления реле 
* pin5(физически на плате(см. gpio readall)) - вход от arduino о том нужно ли включать свет или нет 

## Хозяйке на заметку 
* Сигнал не идет в реле из orangepi напрямую в реле потому что orangepi не тянет сигнал 5 вольт, она может только 3.3 вольта.
* Aвтоматический запуск скрипта реализован через cron @reboot - через systemd не работало 
* распиновку GPIO смотреть через:
```bash
gpio readall 
```
